\begin{question}[section=4,subtitle={Dämpfungsbelag der Parallelplattenleitung},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
	Es soll die Ausbreitungsfähigkeit des TEM Modus in z-Richtung auf dem abgebildeten
	Parallelplattenleiter (mit $\varepsilon_r = 1$) untersucht werden.
	\begin{table}[H]
		\caption{Variationen}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline 
			Variable & $w$ & $d$ &  $f$   \\ \hline
			Einheit & $mm$ & $mm$ & $Hz$    \\ \hline
			Datum &       &      &          \\ \hline
			A & $12$ & $1$  & $5$   \\ \hline
			B & $10$ & $1$  & $4$   \\ \hline
		\end{tabular}\\
	\end{table}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[height=6cm]{\currfiledir/bild.jpeg}
	\end{figure}
	\begin{compactenum}
		\item Berechnen Sie die Komponenten der gefragten Moden, finden Sie einen
		Ansatz der die Wellengleichung erfüllt, ermitteln Sie die Separationsbedingungen
		und passen Sie an den Rand an! Verwenden Sie dabei die Näherung
		$w >> d$. Welche Komponenten verschwinden? (\addpoints{5})
		\item Berechnen Sie den Mediumswiderstand, den Leitungswellenwiderstand
		und die Grenzfrequenz des gefragten Modus für $w$, $d$! Geben
		Sie alle zur Berechnung notwendigen Schritte an! (\addpoints{6})
		\item Berechnen Sie mittels der Power Loss Method den Dämpfungskoeffizienten
		für den gefragten Modus in $dB/m$. Das Metall sei durch $\sigma_{Cu} = 5,7 \cdot 10^7~S/m$
		charakterisiert, die Frequenz sei $f$. (\addpoints{9})
		\item Zeichnen Sie die tatsächlichen Feldbilder ohne Verwendung der Näherung
		$w >> d$ in zwei Ansichten! Welche Wellentypen sind prinzipiell auf dieser
		Leitung ausbreitungsfähig? (\addpoints{5})
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
		\item Unter der Annahme, dass sich in z-Richtung keine Wellen ausbreiten, weil TEM Wellen ausbreitungsfähig sind, ist $E_z=H_z=0$.
		\begin{align}
			E_x&=A_1 e^{-\jmath k_z z}\\
			H_y&=A_2 E^{-\jmath k_z z}\\
			k_z^2 &= \omega^2 \mu \varepsilon
		\end{align}
		\item 
		\begin{align}
			Z_w &= \sqrt{\frac{\mu_0}{\varepsilon_0 \varepsilon_r}}=\frac{E_x}{H_y}\\
			\eta &= Z_w \cdot \frac{d}{w}
		\end{align}
		\item 
		\begin{align}
			P &= P_0 e^{-2\alpha z}\\
			\mathbb{R} &= \sqrt{\frac{\omega \mu}{2 \sigma}}\\
			\frac{\partial P}{\partial z} &= -2 \alpha P_0 e^{-2\alpha z}\\
			\alpha &= -\frac{\partial P(z)}{\partial z} \cdot \frac{1}{2 P_0 e^{-2 \alpha z}}\\
			P(z) &= \frac{1}{2} \int \limits_{\mathscr{A}} \Re\{ \vec E \times \vec H *\} \cdot d \vec A = \frac{E_0^2}{2 \eta} w \cdot d\\
				-\frac{\partial P(z)}{\partial z} &= |H_{x0}|^2 \mathbb{R} w = \frac{|E_{y0}|^2 \mathbb{R} w }{\eta^2}\\
			\alpha &= \frac{|E_{y0}|^2 \mathbb{R} w}{\eta^2 2} \cdot \frac{2 \eta w d}{|E_{y0}|^2 w d} = \frac{\mathbb{R} d}{\eta d}
		\end{align}
		\item Es sind TEM als auch TE und TM Wellen ausbreitungsfähig.
	\end{compactenum}
\end{solution}
